特朗普推文驚世宣告 惹阿拉伯多國狂轟 美承認以擁戈蘭高地主權

特朗普推文驚世宣告 惹阿拉伯多國狂轟
美承認以擁戈蘭高地主權

以色列以防護欄將照片上左方的戈蘭高地佔領區，跟敍利亞控制區分隔。

繼承認耶路撒冷為以色列首都後，美國總統特朗普再有驚世的親以色列宣告，揚言美國將改變政策，承認以色列對佔領得來的戈蘭高地（Golan Heights）享有主權。假如落實，美國會是首個作此表態的國家。多個阿拉伯國家痛批美國，而以色列總理內坦亞胡（Benjamin Netanyahu）則驚喜誇讚這項有利他下月角逐連任的消息是「奇蹟」。

相關新聞：中東和平計劃料凶多吉少

特朗普前日在社交網發文：「52年過去了，是美國完全承認以色列對戈蘭高地主權的時候了。」推文續說，戈蘭高地對於以色列及中東地區穩定，「具有關鍵的戰略和安全意義」。

內坦亞胡大讚「奇蹟」

以色列在1967年第三次中東戰爭中，從敍利亞手上奪取戈蘭高地，到1981年宣佈將之併入領土，但國際社會並不承認，而是主張敍、以兩國透過談判解決爭議。假如美國政府落實這政制，將代表美國中東政策重大改變。

過去兩年美以關係緊密，特朗普在前年年底不顧國際社會反對，宣佈承認耶路撒冷為以色列首都，去年5月更將大使館從特拉維夫遷往耶路撒冷。

這次特朗普對戈蘭高地問題的表態，時機上恰逢內坦亞胡準備下月競逐連任，但特朗普接受霍士新聞網訪問，否認是替內坦亞胡「助選」：「我聽說他選情還行……況且他的對手——不管是誰——應該也支持我那番說話。」

但內坦亞胡顯然喜出望外，讚道「這是普珥節奇蹟。謝謝你，特朗普總統」。普珥節是猶太人重要節日，紀念《舊約聖經》所載猶太人在波斯逃過全族滅絕的事。他亦推文說：「在伊朗正尋求借敍利亞內戰摧毀以色列的情勢下，特朗普總統勇敢承認了戈蘭高地是以色列主權領土。」

事實上，內坦亞胡為了選戰，近日力爭華府承認戈蘭高地屬以色列，正訪以色列的美國國務卿蓬佩奧亦受他催逼。不過美以雙方官員前日仍然表示，預期內坦亞胡下周訪美前，美方不會有決定。正式做決定顯然只是時間問題，美國國務院上周公佈的國際人權報告已悄悄轉軚，不再稱戈蘭高地「被以色列佔領」，而改用了「被以色列控制」的說法。

相關新聞：屬戰略要地 以從敍奪走佔領

敍利亞斥威脅和平

特朗普搶閘「爆肚」，讓美以官員意外，蓬佩奧前天較早時被問到戈蘭高地問題時，仍說一貫政策未變；但在特朗普推文後即從善如流改口，說戈蘭高地是「以色列奮戰而爭來的土地，視之為主權領土，做法恰當」。

但區內各國都強烈譴責特朗普。敍利亞政府斥美國的表態「不負責任」、威脅國際和平與穩定，特朗普的說話是印證了美國對以色列的「盲目偏袒」，更矢言「用盡一切手段都要解放戈蘭高地」。

伊朗亦批評特朗普「個人任意決定」令該區陷入新的危機。阿拉伯聯盟斥美國的新立場「不符國際法理」。土耳其總統埃爾多安形容特朗普的宣告是「不幸」，強調「絕不容對戈蘭的佔領合法化」。

俄羅斯亦批評特朗普的言論「令本已脆弱的中東局勢更加不穩」、「但願這只是口頭宣告」。歐盟亦表明不贊同特朗普的宣告。
美聯社/路透社

下一則
下一則
中東和平計劃料凶多吉少

中東和平計劃料凶多吉少
屬戰略要地 以從敍奪走佔領
特朗普為自己及內坦亞胡助選

同班伊斯蘭豬講和平係用拳頭
唔係妥協同愛與和平

sorry, 撐唔落trump

基督教徒果然特別有正義感

Action speaks louder than words. Good job! Thank you Mr. President!

當年阿拉伯世界唔係好威
聯手打鳩以色列架咩
乜而家要乞返個戈蘭高地咁慘呀

如果真係開波，點都撐以色列，隔了全部垃圾國家

中東應該好快正式外判比以色列

係咁架啦 鬼叫敘利亞親俄

free Palestinians ！睇下鄰國班Muslims 做緊乜春？除左移民食好西仲做過d乜

下？咁你班中東佬係打撚輸左啊嘛
出兵爭過囉on9

更矢言「用盡一切手段都要解放戈蘭高地」

超
成個以色列都係美國由零打返嚟㗎啦
不如成個以色列畀返 Palestine好冇？

打輸杖唔駛割地賠款呀，同啲支閪話南京條約係不平等條約一撚樣咁唔知醜

支持以色列出軍收復戈蘭高地

係以色列人買中東人d地開放先架 乜野由0開始

冇美國你用沙定石嚟買地呀？

畀塊地回豬都唔識管架啦。

一戰後歐洲各地既猶太人已經用自己積蓄返巴勒斯坦買地
納粹黨都收過巴勒斯坦猶太人錢，俾部分德國猶太人保留財產去巴勒斯坦買地

第六次中東戰爭

支持美國
阿拉伯豬唔妥咪揾解放軍幫手解放高地lor

幾個國家出兵打輸有咩好怨

猶太人自古以來(成千幾年)出名有錢(同樣貪錢到仆街)

雖然以色列都唔係咩好人

不過比起中東癲佬

有人壓制住佢地都係好事黎既

on撚9 以色列人買地既時候仲係英國人打緊莊呀 關美國撚事

連登仔反上腦，俾猶太人壯大恐怖過班中東佬好多

歷史上有咩事件證明到你e個說法？
你知唔知如果e個世界冇左猶太人 你同我最少左一半科技產品？

美國自從轉型做石油出口國之後就當啲阿拉伯國家係狗咁

二戰前美國就係全國最大原油出口國

二戰前咁耐嘅野講嚟做乜，果陣美國都未做大佬
緊係講返冷戰後啦

我明戈蘭高地對以色列o既軍事同水源重要性佢死攬唔放係正常，但唔等同吹奏佢侵略o既原因

戇鳩白佬反猶就話姐 佢當正自己係白人先搞笑

讀歷史嘅時候都唔明，唔係中國咁話自己固有領土，真係打返黎都要放棄。我講緊好多以前以色列六日戰爭，打返黎嗰啲

唔服呀？ 開鳩美帝波囉

將來會起聖殿而約櫃會正式拎番出來

美國佬就快連石油都唔洗靠你怕你乜春
玩鳩埋你俄佬都仲得

你d 油氣 慢慢賣俾中共狗跚

本身都控制左咁耐啦

無乜分別啦

ww3

你都on9，猶太人勢力背後點操縱國會你知唔知呀，學人拋書包

core 就係intel 係以色列既實驗室研發出黎既

1948第一次戰爭(以色列獨立)約旦用美國提供武器、巴勒斯坦用英國"留下"武器打以色列，以色列仲用緊自己同東歐買二戰退役武器，唔係以色列咁樣都打得贏，美國會幫

都已經係以色列控制，宣唔宣稱擁有主權都冇咩分別，
但係而家侵侵咁做叫做撩交打
俾借口人堂而皇之恐襲

柒下柒下咁 political correctness, XXX-phobia , global village... 搞到個世界虛偽，失常到不得了，全撚部都關 jews事 ，聰明並唔係大撚晒

唔好用google同fb囉 睇你生唔生活到

侵個頭咩，用48年國界還返比敘利亞，Al Assad 老豆佢又唔制，一定要用67年自己侵略人個條線(唔包sea of Galilee) 仲要删咗UNDOF

多國合力聯手造就二十世紀戰況最一面倒嘅戰爭 ---- 不過係一面倒向以色列

幾個國家組成聯軍出兵以色列，以色列只係“應戰”，阿拉伯國家廢打唔入以色列仲比以色列攻到入嚟先無咗啲領土，咁又點算係侵略？

你咩問題呀死戇鳩仔